鄭若驊：不如大家放下成見，透過對話，互相諒解

過去幾個月社會上的紛爭仍然持續不斷，暴力破壞的行為越趨激烈，警民衝突頻生，行政長官已表示會構建對話平台，為香港尋找出路。

我自七月開始，已經與兩個法律專業團體和不同的法律界人士會面，細心聆聽他們對現時社會問題的看法。上周五，我出席了由香港中國企業協會轄下法律專業委員會舉辦的一場研討會，共有一百四十多位法律界人士參加。這場研討會正是響應行政長官的呼籲，在民間構建一個對話平台，主辦單位藉此讓法律專業人士就現時社會上的問題向政府提出建設性的意見。

在會議上，我作了一個簡短的開場發言，之後便一直用心聽取與會者的意見，他們探討了多個議題，包括監警會的工作範圍、法律援助計劃、近期事件對營商環境及法律服務的影響、中小型律師事務所及年輕律師的發展等。當中的看法有些與政府立場接近，但亦有些與政府持相反意見。

我也在研討會上分享了調解對解決爭議的看法，一名中立的調解員，除了要聆聽不同的意見外，亦要聆聽各方的憤怒，讓他們表達了不滿的情緒後，才有機會尋找共通點化解矛盾。政府在過往曾經運用調解的技巧來解決紛爭，包括在二〇一〇年促成勞資雙方就最低工資的金額達成共識。而十多年前因迷你債券事件，政府最終於二〇一一年成立金融糾紛調解中心，就是以「先調解，後仲裁」的概念來解決糾紛。

調解的經驗說明大家要放下分歧才可以解決問題。現時社會上仍然有人持不同意見，亦有人表明不肯讓步，但我相信大家都懷著一顆愛香港這個家的心，在這個大前提下，不如大家放下成見，透過對話，互相諒解，一起向前邁進。

2019年9月7日

完。

推

針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】

第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :

祕撈驊繼續網誌治港

下海未？

香港中國企業

特赦後再講

依個五毛扮野想比政府一個下台階特赦雙方

赦你老母，我地無做錯
你班黑警仆硬街

大家請起底

黎明來到要光復這香港
同行兒女為正義時代革命

不如我扑鳩你全家既頭
打爆眼
斷頸
然後你再同我對話

連5毛都咁講
睇嚟狗共政府開始要搵下台階了

走啦八婆

你6月嗰時唔放下成見同我地諒解下？ 9月先黎遲唔遲D

好似尋晚太子咁
一邊叫人平靜一邊開槍

你老味就完

露對波出黎再講啦

呢條陷家產仲有資格出聲?
賣港賊

波大真係無腦架

一邊不停亂告人

比我渣吓奶未同你對話

食撚屎
你班狗官一齊攬炒

撤左暴動
追究狗隊先啦

制裁名單少不了鄭司長。

可以傾
不過還返嗰9個手足
再醫返好骨折爆眼既手足 賠足錢
先再傾

對話完又要坐幾耐

一邊用子彈射鳩你 一邊話要對話 睬你都戇鳩

你放底枝槍先啦

4 5月個時又唔傾
你有你講
食屎啦

你露對奶都解決唔到

404 error - 未搵到合適粗口形容

收皮啦大波驊
你準備俾人輪大米啦

叫你同你老公自首先啦八婆

無野好講

你班人仲坐喺個位到，仲要日日下旨重手捉人，點放下成見？ ？

切奶請罪

你成班仆街都係要清算

諒解

屌你老母呢條臭西同柒婆一樣咁仆街
一野攪彎哂d司法程序

道歉時必需____

你死左可能得

屌

今日無fc 帶風向既都要屌佢老母！
今日機場見！

不如答應五大訴求，之後再慢慢傾

起訴咗啲黑警再講

佢係柒婆個妹仔
做乜嘢都係跟佢尾

你就收皮放底個bra露出胸部道歉啦

要開祼體聊天室？

第一個要炒林鄭，第二個就要炒呢條臭閪

人權法咪撚講咁多

比我啜下對奶就考慮下

唔該佢自己辭職先啦

其身不正就收聲啦

屌你老母啦
未靜都大搜捕
真係靜落黎大屠殺都似

不如政府放下成見先
做晒五大訴求先

2/7/2019 民主派緊急約見林鄭被拒- 新聞- am730
2/7/19 › news
民主派緊急約見林鄭被拒- 新聞- am730

5/6/2019 › 政情 › 逃...
【逃犯條例】鄭若驊缺席4次例會張國鈞：令泛民專心問法律問題｜香港01｜政情

› 政情 › 逃...
【逃犯條例】消息：鄭若驊原定明晤法律界現已取消｜香港01｜政情

3/6/19
【移交逃犯修例】大律師公會邀公開會面林鄭今拒絕｜852郵報

【引渡惡法】林鄭拒晤法律界選委陳景生：唔見就算6.9上街| 即時新聞| 要聞| 20190603

完

不如公開左831真相先

交新屋嶺同831太子cctv出黎再講

一個唔聽巿民聲音嘅國度叫人聽巿民聲音，真係信佢一成

政府幾時有對過?
話我們全屬廢話

本人xxx，生性謹慎而樂觀開朗，身體健康，有堅強信念，過去／現在／將來無論遭遇疾病／政治迫害／生活艱辛等各種情況，絕不尋求自殺來解脫。如有不測，必有嫁禍，包括車禍／溺水都不可信。除專制暴政別無他敵，特留此存照。

#我不自殺聲明

麻煩大家係FB/IG tag3個朋友再share出去！麻煩文宣整個我不自殺logo畀人轉FB/ IG icon!!!

831 失蹤左幾多個？新屋嶺拉左幾多個？放左幾多個？

建議發起我不自殺聲明運動

比咁多錢就係比佢做Blogger
食屎啦

殺完人全家叫人放低成見

收嗲啦八婆

Btw佢同林奠邊個樣衰d

對話完 再大搜捕
sor 自膠
講錯咗 一邊大搜捕 一邊大叫對話

收皮啦 仲對話果個就係鬼呀

收皮啦 律政司先係變到最紅呀屌

副家產就嚟俾人沒收就想對話？

死左 受傷 被強姦嘅人點計

落實晒五大訴求同清算黑警先有討論空間

易家 我地義士生定死都未知呀 體你老母

係鄭若驊team人決定對被捕者作出最重罰則嘅檢控

食撚屎啦臭西

[緊急]一人一post推爆831

諒你老母個解咩, 依家血債呀! 先打爆你家人個頭, 打到骨折, 爆埋眼再拉埋叫你諒解好無? ON撚9

你落去同咁多個烈士講

問責制呢？？？？

你食屎啦

過撚埋10月1號 先

都冇見過大波驊 點比

諒你老母

你有資格出聲？ 你個仆街罪大惡極

呢幾年DQ左幾多人，告左幾多人，放生幾多官?

釋放義士先啦

路過都告暴動 你食屎啦

收皮啦！敵退我進！

諒你老母解

死左幾多人？幾多人受傷？律政司司長

痴撚線，呢條狗乸咁似凱寧bb，飛哂釘都唔知

一早叫你傾又當人白痴，唔肯傾
以家你搞唔掂又問返我哋點解唔傾掂佢

咁喇，你幾個局長化撚到馬騮屎忽咁喺CCTVB度直播大亂交，大家睇完咪再坐低四四六六同你拆掂佢

獨立調查委員會呀，對你lm話，同你講兩句係咪山就會成立先

又要告鳩你 又要我放下成見

咩玩法

之前又咁撚囂張
依家又笠水呀

有咩成見

黑社會 = 警察 = 強姦犯 係事實

咪撚傻 奸到出汁你班仆街 信你一成 雙目失明

成你老母 對你老母 諒你老母個老母

快 我真係想睇

你放曬啲人再拉下啲黑警先講

你條八婆最無資格出聲

其身不正學人對話？

蛇鼠一窩

屌你老母 一邊檢控一邊話要對方
對你老母咩

你捐曬身家咪得咯

仆街錄音機

好撚明顯呀三毛 個個post都係分化就收啦

五大訴求 缺一不可 講完。

去問米，要講同班烈士講

下面就係我嘅回覆：

🖕🖕🖕🖕🖕🖕

好唔好意思阿

如果受傷既手足可以肉體再生
死左手足可以復活
咁就有得傾

人又姦完又殺完，點放低成見？

班鄉黑？警黑拘結以就咁算？

唔落台無野好同你講

體佢老母

同政府對話都無好下場，講完

不如你放底對波，透過性愛，互相諒解

傾？傾閪咩？

琴晚旺角狗屋
上面就錄音機開咪鳩up
下面就開槍射人
傾閪咩？
傾？你教我點樣傾

屌你老母

我不自殺聲明 大家快手share

本人xxx，生性謹慎而樂觀開朗，身體健康，有堅強信念，過去／現在／將來無論遭遇疾病／政治迫害／生活艱辛等各種情況，絕不尋求自殺來解脫。如有不測，必有嫁禍，包括車禍／溺水都不可信。除專制暴政別無他敵，特留此存照。

#我不自殺聲明

麻煩大家係FB/IG tag3個朋友再share出去！麻煩文宣整個我不自殺logo畀人轉FB/ IG icon!!!

831 失蹤左幾多個？新屋嶺拉左幾多個？放左幾多個？

上個post
建議發起我不自殺聲明運動

哩條八婆最撚無資格講哩翻說話

屌你老母五毛狗
想特赦算數？
五大訴求，缺一不可！

你比我扑番幾棍咪坐低傾

你條臭閪係唔係見林鄭日日俾人屌西痕想到你？

都費撚事嘥時間睇你篇鳩up,等制裁啦仆街，賣港賊！

叫警察放低gear，我哋再街頭對話下

佢係最冇資格出聲果個

死左9個手足，點互相諒解？？

自己企硬唔接納所有嘢，然後屈鳩你唔肯傾

驚？

交返821 cctv 出嚟

係扮撚曬

以退為進

不了

CCP style

用槍指住人大叫「我要對話呀甲由」?

五大訴求，無野好講！

customsenquiry@customs.gov.hk

香港海關關長
鄧以海先生：

有關「高級關員洪國樑於港鐵太子站襲擊市民」之事宜

本人從網絡直播片段所見，在八月三十一日晚上，一名男子於港鐵太子站無故將一名香港市民撲倒地上。本人對此感到十分震驚，於文明都市竟出現襲擊事件。及後網絡上流傳肇事人士的資料，並證實該名施襲者為高級關員洪國樑（UI：89192）。是次來函，懇請關長徹查上述事件並盡快向公眾作出交代，以重建香港市民對海關之信心。

從片段所見，休班關員洪國樑先生突然將一名男士撲倒，及後一名防暴警員趕至並加以施襲，受害人頭部著地，情況令人擔憂。從多間傳媒發放的片段可見，受害人遇襲前並沒有作出任何違法或侵害他人身體之行為，更遑論對洪先生構成任何生命威脅。洪先生作為執法人員，卻公然妄顧法紀襲擊市民，此等行為令人髮指，亦令公眾質疑其精神狀態是否適合繼續執行職務，尤其海關關員或須配備槍械執行特別職務，為香港市民把守關口。

網絡上有傳言指，數月來社會動盪激發了洪先生除暴安良的赤子之心，希望制服反中亂港之暴徒，讓香港重回正軌。惟洪先生未有充分考慮現場環境，便判定該名未持有任何武器或可疑物品的男士為犯罪者，意圖行使公民拘捕權以武力制服對方，實在令人匪夷所思。假若人人均自告奮勇，忽略客觀事實而胡亂行使公民拘捕權，後果不堪設想。

最後，懇請關長盡快就高級關員洪國樑先生之魯莽行為作出調查及處分，讓香港市民對海關重拾信心，共同守關迎未來。

現家因為嚴種缺人，徵求大量文宣人仕同你地幫手，我地要剪片製片巴絲，photoshop巴絲， marketing agency, 有Lihkg/twitter/reddit account 既人（不用見面，可在家中各自分工，會有薄酬！）第一條片既主題係「*Some people moved on, but not us*」要盡快係呢兩個禮拜完成起碼一條片做文宣。各路人仕，香港未來靠你地了！

Tg channel:
DM:

香港中國企業協會轄下法律專業委員會舉辦的一場研討會

討論已完

死左人 無可能

不如你放棄加國籍

你最撚大罪啦垃圾 收聲啦鄭若驊

收皮啦你 過埋9月9等比人抄家啦

由6.12日開始已經冇行傾啦

交晒d黑警
無罪放晒d示威者
再講囉 妳都冇誠意

一邊努力告暴動罪，一邊叫日對話

收皮la 一開始話壽終正寢講法無問題 唔需要斟酌呢d字眼 轉個頭又話依家先徹回 你呢條友已經冇晒誠信 講咩都冇用

完！ 法律行業者都晤知有這埸討論會！選擇性溝通！

唔好以為唔關你事
清算完成個警隊之後就輪到你DOJ

立即屌你老母啦我

係咪講緊林鄭唔肯讓步呀

第二個上斷頭台既係你呀 臭閪

不如你遲左職先好出黎講野

放下成見同你隻揪就得，賤種

6月百萬人出黎遊行完係港共主動拒絕對話，完全當市民透明
而家先黎話對話？食屎啦屌你老母

一路打人一路講對話對話

立即仆街死啦你

你特赦晒一千個義仕先咪有得傾囉

成立左獨立調查先啦，一人讓一步，你讓撚度呀
你成班檢控官亂鳩咁檢控係讓咩? 讓你老母

屌你老味
你地依家係 「先仲裁，後調解」

為表誠意
你切奶先

對你老母！就快到你嫁啦8婆

true
兩蚊渣一下

你班仆街高官犯哂法僭建完全冇事
5月推修例時聯手埋建制派+陳維安一齊
想強硬通過
而家又想釋出善意？
食屎啦臭八婆

巢皮架wo...

透過對話，好。 你幾時死?

唔需要諒解
你迫害左咁多香港人
你為刀俎
香港人為魚肉
你冚家剷啦

原來已經有對話平台
咁你叫班出席嘅自己友同你慢慢傾飽佢

解散警隊後先學狗吠啦

當時民間講果陣唔聽 keep住一副高高在上既姿態不停消費台灣殺人案 暴力滅聲 依家自己平息唔到就話出黎傾

下下扑頭
打爆眼
斷晒骨
劈手腳筋
懷疑強姦
懷疑打死人

你同人講放下成見，互相諒解？
are you fucking kidding me?

6月9 一百萬人大遊行
6月16 二百萬人大遊行
唔見政府話要同我地對話
依家先話黎對話
收皮啦屌你老母

呢條垃圾

一日唔成立獨立調查委員會都唔駛傾

鄭若驊：不如大家放下成見，透過對話，互相諒解
你撩我地對話,係咪要送份見面禮先?
份見面禮就係,你快D整理一下689收5000萬案嘅文件先,星期一通知ICAC上門拉人直接押上法庭,咁我地咪有得對話囉,如果唔係,豬乸語話齎門都沒有

落地獄啦

希特拉: 猶太人應放下成見, 透過對話, 互相理解。

亂港驊仲好意思叫人對話 ? 用狂射子彈&TG去叫人對話 ?

黑警死全家，發咗誓哩世不原諒

照睇

片你幾刀，然後話坐落黎傾傾

誰教我們和平表達是沒有用的？

不如放下成見
你比啲狗輪姦下

好想揸

今日，請你做返自己，脫下裝備、口罩、Blackbloc 。

- 警狗唔警示威者❌
- 警狗最驚分唔撚到示威者✅
比人查身份證就少不免
如果佢要濫捕，就連埋真遊客一齊捕。一個唔覺意拉到個戰鬥民族、或者美國公民。真.攬.炒！

中途邊架車冇咗咁點算？咁你平時放工嘅時候冇咗架車又點算？ 同樣道理。你咪當自己去完旅行返理，冇車返屋企咁囉。一係轉車，一係繼續等，一係叫的士。做返一個遊客做嘅野。

其實和理非 好簡單，唔駛稿唔駛攻略。準時，搭巴士入到機場，入到機場再排隊搭去東涌，去到東涌就排隊入返機場...搭得幾多搭幾多。唔好停留，唔好理人，做返自己。

代入返角色... 你去旅行會唔會同3唔識7嘅人集合？ 會唔會同人喊口號？最理想嘅情境就係907 好多人而大家都唔知道邊個係自己人、邊個係遊客、邊個係狗。

做港豬 做車手 有耐性就得。第一次搭 / 第一次 駛過塞唔到唔緊要，唔使急，最緊要安全。再搭多次/ 駛多次。無限抽插 青嶼幹線 同 巴士線。唔好停，唔好留。

今日大家千祈千祈 唔好行，因為正常港豬係唔會行路咁傻豬豬。

狗仔查ID，就比佢慢慢查到個飽。⚠️今日記得慎防散水撚，Mon Post 狗搜車搜人都搞唔掂，就會出嚟吹風玩分化玩散水。記著！港豬係唔使散水㗎，你去完旅行會唔會諗散水？⚠️

攻略：最返隻叻叻港豬一日。香港人 加油。光復香港，時代革命。

「集思廣益」
100個去機場巴士站的理由
1. 我係巴士龍友，入黎係影巴士嘅
2. 我係飛機龍友，入黎係影飛機嘅
3. 去一場想唔去就唔去嘅旅行
4. 我想去玩室內高爾夫球
5. 我想去萬豪食自助餐
6.我想去昅因航空姐😍
7.拎機場免稅品
8.見工
9.我想欣賞玫瑰園計劃既成果
10. 買手信
11.機場空氣好過市區
12.去打卡影相
13.唔洗入迪士尼都買到迪士尼樂園精品
14. 我係鐵粉，要研究機場快線列車
15.上錯巴士去機場
16諗住溝空姐/空少
17.玩交友App識咗個機師
18訓過龍唔記得落車
19搭錯車，我要去東涌
20出咗門口先發現張機票付款唔成功，冇出到
21比人呃咗嚟接劉德華機，依家走
22人地話今日有錢派，比人呃咗
23我男/女朋友同我分手，佢話今日離開香港
24想同隻沙田精神號影相
25Regal 食 Lunch/HighTea
25送機
27參觀港珠澳橋，好宏偉
28原本想去港珠澳大橋，搭過站，要搭返轉頭，順便黎機場參觀。
29去博覽館睇下有咩展覽 順便參觀機場
30我想溝外國遊客
31 有嘢做要訪問遊客
32釣魚
33失戀出來吹吹風
34 準備去thailand 做個spa
35上次跌左嘢 去失物認領處睇下有無執到
36我做緊全港M記價格分析
37儲緊全港無印購物單
38想去機場睇日落
39冇帶門匙入嚟搵屋企人攞
40買哈利波波精品
41睇下T1工程進度
42T2就拆我唔捨得
43想去澳門 在機場轉車到港珠澳口岸
44同男/女朋友嗌交，去機場呃佢睇佢會唔會追返上嚟
45睇錯以為今日飛
46去機場12蚊店掃貨
47遊巴士河
48食 Popeye 雞
49想追明星 影相
50想食burger king, 係機場食特別滋味

朋友係青馬做收費員，代朋友post

1.每位收費員開站果時都有1500做銀頭
2.收1000蚊必需登記車牌及通知控制室
3.收完錢要入布袋然後掉入有入冇出既夾萬
4.每個收費站開啟時間係45-105分鐘
5.衝站靠收費員親眼睇到車牌先可以罰錢（睇唔到要自己比）<< 唔建議連累職員
6.交更時間有3個 早上6 下午3 晚上11
7.控制室睇橋情況既CCTV要手動再拉近先睇到車牌（好撚慢）
8.係青馬管制區死火，青馬會派人黎幫你拖車（但可以自己叫拖車）
9.話冇錢比會叫你掉頭（唔洗比錢）

最撚仆街就係你條8婆 屌你老母 最撚無資格出聲係你

所以刑事都係律政司決定控罪

你告自己僭建先講其他

做人要有公關！文宣不能少！
連儂牆要人！

8/9 美領事館

衛城長久戰，全民都抗爭；
拖垮邪惡、打倒腐敗；

每日任務：
1. 抵制支持「邪惡」「無良」的商店，例如cctvb廣告、黨鐵商埸、黑社會、打壓員工的店鋪，減少淘寶、減少八達通
2. 安全情況下跳閘，免費搭港鐵
3. 夜晚十點吶喊！！！
4. 做運動，身體健康，鬥長命
4. 每日一post，社交媒體戰（Twitter, IG, Facebook, Reddit) #HongKongProtest #Chinazi
#FreeHongKong #HongKongProtests
Twitter 共識頻道
5. 不要說推，試著copy and paste呢段嘢
6. 保持獨立思考，分析能力level up，抵抗fake news/ rumour ，五毛分化post

每星期任務：
1. 罷買Bye Buy Day：星期日、星期五(唔買非必需品）
2. 做孝子救港，關心下老母老豆老人家，自己老母自己救
3. 去連儂牆貼3張文宣

每月任務：
1. 出糧換美金、買美股
2. MPF都買美股
3. 搵多幾個人參與
或者做唔足，但我會堅持到尾，Best effort，你呢？
Version 2019.09.07

成你老母見

no

對話 但我打鳩你

dllm

一早特赦左689啦屌佢老母

你地班狗官都唔肯講心入面個句

香港人講撚左半年 你地有聽過咩?

早知今日 何必當初

你有槍我無 講完

死左點體諒？落地獄一齊體諒？

dklm 香港個班你又唔聽

6月9前仲有機會 依家 不了

收皮啦屌你

下海先

其實佢係咪淨係識調解？
今次修例法律上既問題
佢完全無諗過（根本唔識）要解決
咩緊急法果D又係
其實政府係無權出緊急法
佢又唔出聲

無咁大個頭就唔好戴咁大頂帽
唔夠料就唔好做律政司司長

收皮啦波驊

落台未

一邊告人暴動一邊叫人放低成見？
放你老母

愛香港，不讓步，係基本權利上，冇傾談既空間

對話？
6月頭嗰陣泛民要求緊急對話嗰陣係邊個say no?
你玩足3個月 將警權放到無限大
咁多條人命 爆眼 嚴重骨折
玩到咁大壇嘢先嚟話想對話已經太遲了
已經唔係淨係港共同支共嘅事了 係世界事件喇

妳對波飛咗去加拿大喇！落台後去拎返？

自己比人打柒左幾十拳
還一拳手打到對定驚
然後對家叫你諒解啱啱嗰幾十拳
咪搞笑啦

再痴線都要有限度

你咪以為自己可以冇事呀

大家
即係佢自己都有成見

釋出善意了
好感動

收皮啦
法律界遊行到你門口都唔見人

拎D誠意出嚟，告幾隻黑警入監倉再講